\section{Geometria sem Coordenadas}

  Provavelmente,
  no ensino médio o leitor aprendeu
  a \emph{equação da reta} (ou as equações),
  a \emph{equação do círculo},
  a \emph{equação do plano},
  etc.
  Também aprendeu fórmula para calcular a distância
  entre duas retas no plano e no espaço
  ($\reals^2$ e $\reals^3$),
  entre ponto e reta,
  reta e plano,
  etc.
  Provavelmente aprendeu (ou não!)
  um monte de fórmulas com
  $x$, $y$, $z$, $a$, $b$, $c$, $t$, etc.

  Um sistema de coordenadas
  pode ser muito útil para expressarmos conceitos geométricos de uma forma concreta.
  No entanto,
  utilizar a notação vetorial sem o uso de coordenadas
  pode ser uma maneira mais limpa e mais enxuta de fazê-lo.

  {\input{01/01/03/middle_point}}
  {\input{01/01/03/circle}}
  {\input{01/01/03/straight_line}}
  {\input{01/01/03/triangle}}
